\subsection{Описание алгоритма просеивания}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Алгорим просеивания позволяет найти B-гладкие числа, на заданном интервале $(a, b)$. Этот алгоритм описан в работах \cite{menezes, crand, silverman, seibert, vasilenko}.\\

\par Допустим, что выбрано $B$ и сформирована факторная база $FB$. 
Пусть известно число $s$, такое, что $Q(s) = 0 \mod p_i$.\\
Тогда возможные B-гладкие числа в $(a,b)$ принадлежат множеству:
\begin{equation}\label{progression}
  x \in \{s, s \pm p_i, s \pm 2p_i, ...\},\hspace{10pt} p_i \in FB
\end{equation}

\par Создадим массив с индексами от $a$ до $b$ и инициализируем его нулями. Решая сравнения $Q(x) = 0 \mod p_i, \hspace{10pt} \forall p_i \in FB$ будем проходить массиву и в элементы с индексами (\ref{progression}) добавлять грубо вычисленное значение $\log{p_i}$. По окончании этой процедуры сравним значения ненулевых элементов массива со значением соответствующего $\log{Q(x)}$. Если они приблизительно равны, попробуем разложить соответствующее $Q(x)$ по факторной базе пробным делением.\\

\par Пусть выбран многочлен Q(x) и интервал просеивания $(a, b)$.\\
\par Алгоритм просеивания:
\begin{enumerate}
  \item Создать массив $S$ с индексами от $a$ до $b$ и инициализировать его нулями.
  \item Для каждого простого числа $p_i \in FB$ делать следующее:
  \begin{enumerate}
    \item Найти решения $r_j$ сравнения $Q(x) = 0 \mod p_i$.
    \item Для каждого $r_j$ ко всем элементам массива с индексами $\{s, s \pm p_i, s \pm 2p_i, ...\}$ прибавить $\log{p_i}$.
  \end{enumerate}
  \item Для всех ненулевых элементов массива делать следующее:
  \begin{enumerate}
    \item Вычислить значение $l = \log{Q(x)}$ и сравнить его со значением элемента.
    \item Если $|l - S[x]| < 1$, попробовать разложить $l$ на простые множители из $FB$. Если число представимо в виде $\prod_i p_i^{\alpha_i}, \hspace{10pt} p_i \in FB$, добавить его в множество пар значений $x_i = (Ax + B)^2/q^{-1} \mod N$ (формула (\ref{qx})) и векторов экспонент $\overrightarrow{e_i} = (e_{i1}, e_{i2}, ..., e_{ih})$.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
